% @Difficulté 3
% @Source 
% @Niveau 2nde 
% @Theme Les nombres
\begin{exercice}[Trajet={3}]
Montrer que le carré d'un entier pair est pair et que le carré d'un entier impair est impair.
\end{exercice}

\begin{Solution}
$\bullet$ Soit $n$ un entier pair. \\
Par définition, il existe un entier $k$ tel que :
\[
n = 2k.
\]

Calculons le carré de $n$ :
\[
n^2 = (2k)^2 = 4k^2.
\]

Nous pouvons factoriser $4k^2$ par $2$ :
\[
4k^2 = 2(2k^2).
\]

Puisque $2k^2$ est un entier (puisque $k$ est un entier), nous avons montré que $n^2$ est un multiple de 2, c'est-à-dire que $n^2$ est pair.



$\bullet$ Soit $m$ un entier impair. Par définition, il existe un entier $l$ tel que :
\[
m = 2l + 1.
\]

Calculons le carré de $m$ :
\[
m^2 = (2l + 1)^2 = 4l^2 + 4l + 1.
\]

Nous pouvons réécrire $4l^2 + 4l + 1$ comme :
\[
4l^2 + 4l + 1 = 2(2l^2 + 2l) + 1.
\]

Puisque $2l^2 + 2l$ est un entier (puisque $l$ est un entier), nous avons montré que $m^2$ est de la forme $2 \times \text{entier} + 1$, c'est-à-dire que $m^2$ est impair.



Ainsi,
\begin{enumerate}
    \item Le carré d'un entier pair est pair.
    \item Le carré d'un entier impair est impair.
\end{enumerate}
\end{Solution}


\begin{Indice}
$p$ est un entier pair, donc il existe un entier naturel $n$ tel $p=2\times n$
En élevant au carré,on justifie qu'on obtient encore un entier pair.
\end{Indice}



\begin{Reponse}

\end{Reponse}